<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Klaus Lyngeledzoinkzombie Vikingsstck It to the Manthe Kore Gang Slam Tiltuds on Spelskaparna</title>
    <link>/tags/klaus-lyngeledzoinkzombie-vikingsstck-it-to-the-manthe-kore-gang-slam-tiltuds/</link>
    <description>Recent content in Klaus Lyngeledzoinkzombie Vikingsstck It to the Manthe Kore Gang Slam Tiltuds on Spelskaparna</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016, Olof Landin; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2016 17:09:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/klaus-lyngeledzoinkzombie-vikingsstck-it-to-the-manthe-kore-gang-slam-tiltuds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/episode/1/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episode/1/</guid>
      <description> I detta första avsnitt av Spelskaparna träffar vi Klaus Lyngeled som började sin karriär som grafiker, men som nu även är VD på Zoink Games. Klaus första spel Slam Tilt släpptes till Amiga 1996. Han berättar även om tiden på UDS i Norrköping och Shiny Entertainment i USA. Missa inte klippet nedan där vi kan se en ung Klaus på UDS kontor, från ett inslag ur Östnytt.
     Länkar  ZX Spectrum Nibbles Pinball Dreams Bitmap Brothers Digital Illusions 21st Century Entertainment Datormagazin Slam Tilt UDS Substation Oskar Burman Mikael Emtinger Ignition Virgin Interactive Virtools Unity MDK Shiny Entertainment Earthworm Jim Sacrifice Warcraft Dave perry Gaikai Wild 9 R/C Stunt Copter Messiah Enter the Matrix Keanu Reeves Oddworld The Kore Gang Rovio Ratchet and Clank Halo Jak &amp;amp; Daxter Banjo and Kazooie Nightmare Before Christmas WeeWaa Majesco Cooking Mama Babysitting Mama Stick It To The Man Ripstone Ryan North Adventure Time Psychonauts Grim Fandango Tim Schafer Doublefine Zombie Vikings Fe Castle Crashers Mounument Valley Josef Fares 1337 Game Design Leo&amp;rsquo;s Fortune  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>