<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Episodes on Spelskaparna</title>
    <link>http://spelskaparna.com/episode/</link>
    <description>Recent content in Episodes on Spelskaparna</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <managingEditor>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</managingEditor>
    <webMaster>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</webMaster>
    <copyright>Copyright (c) 2016, Olof Landin; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Dec 2018 14:09:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://spelskaparna.com/episode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/58/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/58/</guid>
      <description>I denna VR-speical samtalar jag med Ola Björling från Beyond Frames Entertainment vars syfte är att hjälpa spelstudios att utveckla VR-spel. Mycket av samtalet handlar om just VR och de utmaningar man ställs inför när man utvecklar spel i den genren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/57/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/57/</guid>
      <description>I veckans avsnitt samtalar jag med Tomas Ahlström på East Sweden Game, en spelinkubator i Linköping. Tomas har ett långt förflutet inom branschen och vi hör honom berätta om hans erfarenheter, bland annat om hur det är att göra ett spel som ännu inte har en målgrupp och hur man blir uppköpt av Second Life-skaparen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/56/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/56/</guid>
      <description>Gäst i veckans avsnitt är Sara Casén. Under 2018 släppte hon och hennes företag Midnight Hub spelet Lake Ridden. Utöver det spelet pratar vi även om hennes resa in i spelbranschen som community manager och dataanalytiker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/55/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/55/</guid>
      <description>I veckans avsnitt samtalar jag med Henrik Jonsson. Vi pratar om hans långa erfarenhet inom spelbranschen, en tid som tagit honom från Bingolotto till Dallas och tillbaka till Sverige. Han har hunnit med mycket, kort sagt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/54/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/54/</guid>
      <description>I veckans avsnitt samtalar jag med Henri Sarasvirta som utnämndes tilll Superjammer of the Year 2016. Vad detta och speljam i sig går ut på pratar vi i stort sett om i hela avsnittet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/53/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/53/</guid>
      <description>I veckans avsnitt samtalar jag med Oskar Stålberg. Vi djupdyker i hans tillvaro i gränslandet mellan programmering och grafik och hur vägen dit gick. Självklart avhandlar vi också processen som ledde fram till det nysläppta spelet Bad North som Oskar står bakom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/52/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/52/</guid>
      <description>I veckans avsnitt samtalar jag med Mattias Kylén vars arbete tagit honom till USA i två vändor, först till LA och senare till Seattle. Han har bland annat jobbat mycket med Halo och Battlefieldspelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/51/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/51/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna flyttar jag fokus från Sverige och pratar med en person från USA. Gabriel Santos har jobbat länge i spelbranschen men för tillfället arbetar han med det första spelet han gör helt på egen hand: Stone Story RPG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/50/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/50/</guid>
      <description>Vill du höra fler avsnitt av Extraliv? Prenumerara här:
Vi som gör podden är Jacob Kluge, Olle Landin och Axel Johansson Palmkvist. Vi vill gärna veta vad du tycker och tänker om det du hört, så maila gärna till vår mailadress: info@extralivpodcast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/49/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/49/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med Johan Andersson, kreativt ansvarig på Paradox. Johan har varit med länge i branschen, redan som ung fick han chansen att åka över pölen och testa livet som programmerare i USA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/48/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/48/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med Martin Walfiz, grundaren av bland annat Massive. Vi pratar mycket om hans karriär och hur det var att starta upp företag i södra delen av landet, hur det är att lämna det man byggt upp, smörrebröd och mycket annat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/47/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/47/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med Elvira Björkman och Nicklas Hjertberg från Two Feathers Studio. De träffades första gången i ett band och har sedan dess gjort musik tillsammans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/46/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 15:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/46/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med Theodor Waern på Skygoblin. Det blev ett långt samtal och väljer därför att släppa en liten specialare i form av två stycken avsnitt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/45/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/45/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med Theodor Waern på Skygoblin. Det blev ett långt samtal och väljer därför att släppa en liten specialare i form av två stycken avsnitt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/44/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/44/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med David Larsson som jobbar som produktchef på Allegorithmic. Vi får höra hans sida av branschen och hur det gick till när han gjorde flytten över Atlanten för att jobba i USA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/43/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/43/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med Johan Peitz som för tillfället arbetar med Need for Speed. Mycket av samtalet går till att prata om spelet Icy Tower som Johan står bakom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/42/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/42/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med Linus Feldt som är VD för Filimundus. Han har många år i branschen, som främst har ägnats åt spel för barn. Hör oss prata bland annat om hur hans företag intresserade internationell media och varför han för några år sedan införde sex timmars arbetsdag för sina anställda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/41/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/41/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med David Marquardt som jobbar som grafiker på Turborilla. På lediga timmar skapar han även sina egna spel. Han har gjort spel som Pull My Tongue, Fluffy Jump och Glitch Dash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/40/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/40/</guid>
      <description>SPECIAL! I veckans avsnitt av Spelskaparna får ni höra om Spelkollektivet som ligger i den lilla småländska byn Fridafors. Här i skogen samlas folk från hela världen för att uppfylla sina drömmar att göra spel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/39/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/39/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med Karl-Magnus Troedsson som började karriären på UDS. Nästa steg blev Dice där han bland annat arbetade med Battlefield-serien och idag är han på Raw Fury.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/38/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/38/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med Petter och Benny som blev kompisar redan som femtonåringar. De driver nu spelföretaget Sysiac Games tillsammans. Vi snackar bland annat om hur det är att driva ett tvåmanna-företag och deras nya spel &amp;ldquo;The Captain&amp;rdquo; som släpps senare i år.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/37/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/37/</guid>
      <description>I veckans avsnitt av Spelskaparna samtalar jag med Per Strömbäck, Dataspelsbranschens talesperson. Bland annat får vi höra om hans bakgrund inom musikbranschen och hur han kom in dataspelsbranschen. Han sitter på många spännande anektdoter (bland annat om när Weeping Willows brände upp en bil) om de båda branscherna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/36/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/36/</guid>
      <description>Maria är en alumn från Gotlands spelutvecklarutbildning och har sedan dess bidragit med att skapa 3D-miljöer och annan grafik till spel som Zombie Vikings, Shelter och ännu ej utgivna Rain of Reflections.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/35/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/35/</guid>
      <description>Genom åren har Thomas tillsammans med Frictional Games tagit världen med storm med sina AAA-mässiga spel som de lyckas att skapa trots att fortfarande är en indie-studio. Med Amnesia visade de hur skräck-genren kan förnyas och med SOMA förflyttades ribban för story-drivna spel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/34/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/34/</guid>
      <description> Andreas lärde sig hur spelbranschen fungerade genom sina år på DICE, nu är han VD på VR-studion Cortopia.
Länkar  DICE PHP Nackademin Cortopia Medal of Honor (2010) Battlefield 3 Battlefield 1 Stat padding Wands Oculus Locomotion Star Wars Battlefront 2 Battlepacks Theorycraft Samsung gear VR HTC Vive Pico @iamskoglund  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/33/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/33/</guid>
      <description>Dave Mervik började sina bana i spelbranschen som testare hemma i England. I sverige fann han både kärleken privat och i arbetslivet. Nu jobbar han som narrative designer på Tarsier Studios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/32/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/32/</guid>
      <description>Simons karriär började på spelstudion Southend i Malmö, men nu har han i många år jobbat på Simogo tillsammans med sin medgrundare Gordon. Några av studions mest kända spel är Year Walk och Device 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/31/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/31/</guid>
      <description>Efter en ettårig animationsutbildning i London fick Madeleine jobb på Lionhead studios med spelete Milo and Kate. Efter att spelet lades ner kom hon hem till Sverige och har sedan dess arbetat som animatör på Fatshark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/30/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/30/</guid>
      <description>Jim Tillander började sin karriär i spelbranschen som exjobbare på O3 Games i Uppsala, men hamnade snabbt på DICE i Göteborg. När DICE valde att flytta hela kontoret till Stockholm resonerade Jim att om man ändå behövde flytta, kunde han lika väl flytta långt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/29/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/29/</guid>
      <description>I detta specialavsnitt av Spelskaparna får du höra hur det gick till när mina medgrundare och jag skapade Quizkampen och FEO Media. En tripp längs minnenas allé med mycket skratt och nostalgi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/28/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/28/</guid>
      <description> För bara två år sedan arbetade Linus med E-handel, idag kan han leva på sin enmansstudio. I detta avsnitt får vi höra om hur det gick till!
  Länkar  Flash UDK Kismet Unreal Engine Unity Oculus Rift 8Bit Fiesta Mario Party Dark Souls Vavle  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/27/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/27/</guid>
      <description>Lars var med tidigt på Refraction Games som sedan kom att bli stommen i den delen av DICE som jobbat med Battlefield-serien. Sedan dess har han i olika roller varit en väldigt viktig del av Battlefield-seriens framfart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 14:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/26/</guid>
      <description>Med start i flash-utveckling från början av 00-talet hittade Martin in i spelbranschen där han rönt framgångar med att göra spel så som Rymdkapsel och two fold inc. Under namnet Grapefrukt gör han allting från grafik, design till programmering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/25/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 01:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/25/</guid>
      <description>I Mjölby var Robert Kreese väldigt aktiv i föreningen ST Revolution under sin upptväxt. Där gjorde han tillsammans med sina kompisar demon och även spelet Worm Race. I år, 2017, släpper han efter ett långt uppehåll från Spelskapande ett nytt spel, NES-flörten Alwa&amp;rsquo;s Awakening.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/24/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/24/</guid>
      <description>Andreas Tadic var med och startade Team17 och skapade där klassiska spel så som Superfrog och Alien Breed. Sedan dess har han hunnit med att driva eget, jobba flera år på Avalanche för att nu landa på spelmotorutveckling med Defold på King.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/23/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 01:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/23/</guid>
      <description>Brjann Siguergeirsson, eller &amp;ldquo;Putte&amp;rdquo; som han också kallas, startade efter många års jobb i japan multimediaföretaget Image &amp;amp; Form i Sverige. Efter att företaget med nöd och näppe överlevt två finanskriser började de på heltid satsa på egenutvecklade spel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/22/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 01:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/22/</guid>
      <description>Karl Hörnell programmerade spel redan som tolvåring på sin C64, numera är det spel för smartphone som gäller. Däremellan har han hunnit starta ett onlinepokerbolag som 2005 såldes för nära fem miljarder kronor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/21/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 01:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/21/</guid>
      <description>Philip är Spelskaparnas hittills yngsta gäst, men har redan hunnit med att släppa framgångsrika spel. Nu i höst gjorde han tillsammans med de andra på Landfall Games stor succé med spelet Cluster Trucks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/20/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 01:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/20/</guid>
      <description>Dennis pluggade till förskolelärare, men kom in i spelbranschen via sin vän Jonatan. Tillsammans gjorde dom stor succé med debutspelet Hotline Miami. I avsnittet får vi bland annat höra om skillnaden i att jobba med ett första spel där ingen känner till en mot att arbeta med en uppföljare där förväntningarna är upptrissade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/19/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 01:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/19/</guid>
      <description>Anders Hejdenberg är en gammal UDS:are som på senare år lämant de stora spelstudiorna för att jobba med mindre projekt och team. Har har genom åren jobbat som grafiker, projektledare och spel-designer och på det nuvarande projektet har han även börjat med programmering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/18/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 01:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/18/</guid>
      <description>Daniel började sin spelkarriär på spelutbildningen i Skövde, men hamnade snabbt som affärsutvecklare på Mojang. Där har han sedan varit med på den galna resa som Mojang haft och idag driver han utvecklingen av Minecraft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/17/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 01:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/17/</guid>
      <description>Martin Magni är AI-forskaren som blev spelskapare och som valde att flytta till Åtvidaberg för att där, isolerad, kunna jobba extremt produktivt. Han gör allting i sina spel själv - grafik, ljud, design och programmering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/16/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 01:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/16/</guid>
      <description>Åsa Roos är spel-designern som för tillfället arbetar med UX-design tillsammans med sina idoler på Bioware i Kanada. Tidigare har hon bland annat jobbat på Avalanche och UDS. Det blir snack om hur tools och andra verktyg skiljer sig mellan företag samt hur Åsa strävar för att göra spel som inte är exkluderande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/15/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 01:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/15/</guid>
      <description>Olof är en av de ursprungliga grundarna från DICE. Då som nu har han arbetat med musik och ljud-design. Det har hunnit bli musik till en lång rad av spel och en myriad av genrer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/14/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/14/</guid>
      <description>Från början hade Mattias tänkt att han skulle jobba med film, men plötsligt halkade han in i spelindustrin. Biljetten in blev projektet &amp;ldquo;City of Metronome&amp;rdquo;, som dessvärre inte färdigställdes. Samarbetet med Sony och att göra kostymer till Little Big Planet visade sig vara mer fruktsamt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/13/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/13/</guid>
      <description>Jenny Brusk började sin karriär på spelföretaget TATI och jobbade där på spel som Backpacker, Fest i Mumindalen och Kosmopolska. I IT-bubblans svallvågor lämnade hon spelindustrin för akademin där hon idag lär upp morgondagens spelskapare på Skövde Högskola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/12/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/12/</guid>
      <description>Matti Larsson driver idag (2016) spelstudion Zordix i Umeå som jobbar med att göra racingspel till både mobila plattformar och konsol. Han har jobbat 18 år i branschen och var tidig anställd på Daydream Software, ett företag känt från it-bubblans glada dagar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/11/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/11/</guid>
      <description>På dagarna arbetar Martin på Coldwood Interactive där han är creative director. För bara något år sedan hade Coldwood tuffa tider och var tvungna att varsla många på bolaget, en av dessa var Martin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/10/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/10/</guid>
      <description>Som en av två personer bakom spelet The Dream Machine har Anders Gustafsson många strängar på sin lyra; han skriver manus, gör grafik, programmerar och har kontakt med sina spelare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/9/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/9/</guid>
      <description>Christofer är en av två grundare bakom Avalanche Studios, men han har tidigare bland annat jobbat för företag som Paradox, EA och SEGA. I början av karriären handlade mycket av arbetet om disturbing och marknadsföring, men han hann även med att ansvara för lokaliseringen av första versionen av Fifa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/8/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/8/</guid>
      <description>Andreas är en av fem grundare av spelföretaget DICE, ett gäng som bildades ur demo-gruppen The Silents och som gjorde fantastiska digitala flipper-spel under första halvan av 90-talet. Därefter blev det bilspel och sedan kom DICE att satsa mest på Battlefield-serien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/7/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 00:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/7/</guid>
      <description>Henrik Johansson försökte sig på att göra spel redan på gymnasiet, då med sin gymnasiekompis Dennis. Det kom en ganska bra bit i spelutvecklandet, men lyckades aldrig färdigställa någonting. Henrik och Dennis gick skillda vägar, men tio år senare tog de upp kontakten och gjorde ett nytt försök.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/6/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/6/</guid>
      <description>På Uprise i Uppsala jobbar Filip Söderholm som programmerare. Uprise är ägda av EA och jobbar tätt tillsammans med DICE, nu senaste gjorde de companion appen till Battlefront. Filip har även jobbat på Amuze och UDS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/5/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/5/</guid>
      <description>Jens Andersson är en programmerare från Härnösand som jobbar med egna studion Collecting Smiles, tidigare var han på Starbreeze i Uppsala och LucasArts i USA. Han har stor bredd och erfarenhet, inte bara inom programmering utan även inom speldesign.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/4/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/4/</guid>
      <description>I det här avsnittet får vi höra Hans Härröd och om hur han via demo-scenen kom att vara med på UDS redan när de gjorde spel till Atari. Bilden vi ser här är tagen från UDS hemsida från 90-talet, vilket också är förklaringen till den låga upplösningen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/3/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/3/</guid>
      <description>Jim Kjellin berättar i detta tredje avsnitt om hur han började sin karriär på Amuze och genom otroligt hårt slit fick chansen att jobba med de två personer han sett upp till när det kommer till programmering; John Carmack och Magnus Högdahl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/2/</guid>
      <description>Huvudpersonen i detta avsnitt är Jonas Lund. Han jobbade som utvecklare på företaget Amuze som fanns i början av 2000-talet. Amuze låg bakom Headhunter-spelen som kom till PS2, dreamcast och xbox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://spelskaparna.com/episode/1/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      <author>info@spelskaparna.se (Olof Landin)</author>
      <guid>http://spelskaparna.com/episode/1/</guid>
      <description>I detta första avsnitt av Spelskaparna träffar vi Klaus Lyngeled som började sin karriär som grafiker, men som nu även är VD på Zoink Games. Klaus första spel Slam Tilt släpptes till Amiga 1996.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>