<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dicedigital Illusionspinball Dreams Pinball Fantasieshardcorebenefactormotorheadmidtown Madnessbattlefielddirective Games on Spelskaparna</title>
    <link>/tags/dicedigital-illusionspinball-dreams-pinball-fantasieshardcorebenefactormotorheadmidtown-madnessbattlefielddirective-games/</link>
    <description>Recent content in Dicedigital Illusionspinball Dreams Pinball Fantasieshardcorebenefactormotorheadmidtown Madnessbattlefielddirective Games on Spelskaparna</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016, Olof Landin; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 25 May 2016 17:09:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/dicedigital-illusionspinball-dreams-pinball-fantasieshardcorebenefactormotorheadmidtown-madnessbattlefielddirective-games/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/episode/8/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2016 17:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episode/8/</guid>
      <description>Andreas är en av fem grundare av spelföretaget DICE, ett gäng som bildades ur demo-gruppen The Silents och som gjorde fantastiska digitala flipper-spel under första halvan av 90-talet. Därefter blev det bilspel och sedan kom DICE att satsa mest på Battlefield-serien. Vid denna tiden lämnade Andreas och numera har han startat ett nytt bolag i Kina som i skrivande stund arbetar med spelet The Machines.
   ABC 80 Game &amp;amp; Watch Vectrex ZX Spectrum The Silents Horizon Pinball Dreams 21st Century Entertainment Williams Pinball fantasies Benefactor Hardcore Team17 Alien Breed System Schock Doom Quake Wolfenstein Psygnosis Spidersoft Playstation Sega Saturn Bonnier Motorhead Reinforcement Learning OpenGL DirectX Nascar Heat Midtown Madness Battlefield 2: Modern Combat Refraction Games Codename Eagle CCP Expat Eve Online Dust 514 Directive Games Unreal Engine Flappy Bird Uncharted 3 The Room The Machines  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>